{"P6": [{"tokens": ["Ein", "Partner", "bei", "der", "Initiierung", "und", "Einrichtung", "des", "Kollegs", "war", "Miriam", "Feirberg", ",", "die", "zu", "dieser", "Zeit", "die", "Leiterin", "der", "Bildungsabteilung", "der", "Stadt", "Netanya", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["netanya", "", [[23]]], "t": ["miriam feirberg", "", [[10, 11]]]}, {"tokens": ["Sein", "Nachfolger", "an", "der", "Spitze", "der", "Bremer", "Regierung", "war", "Carsten", "Sieling", ",", "der", "am", "18", ".", "Mai", "2015", "offiziell", "von", "der", "Bremer", "SPD", "nominiert", "wurde", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "S-ORG", "O", "O", "O"], "h": ["bremer", "", [[6]]], "t": ["carsten sieling", "", [[9, 10]]]}, {"tokens": ["One", "World", "fand", "unter", "der", "Schirmherrschaft", "von", "Václav", "Havel", ",", "dem", "Außenminister", "Karel", "Schwarzenberg", ",", "dem", "Kulturminister", "Jiří", "Besser", "und", "dem", "Prager", "Bürgermeister", "Bohuslav", "Svoboda", "statt", "."], "ner": ["B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["prager", "", [[21]]], "t": ["bohuslav svoboda", "", [[23, 24]]]}, {"tokens": ["Vom", "1", ".", "November", "1945", "bis", "Februar", "1946", "war", "er", "hessischer", "Kultusminister", "unter", "Karl", "Geiler", ",", "bis", "er", "im", "Februar", "1946", "wegen", "Meinungsverschiedenheiten", "mit", "der", "amerikanischen", "Besatzungsmacht", "zurücktrat", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["hessischer", "", [[10]]], "t": ["karl geiler", "", [[13, 14]]]}, {"tokens": ["Später", "wurde", "er", "als", "Kommunikationsbeauftragter", "der", "Stadt", "Kapstadt", "und", "später", "als", "Sprecher", "im", "Büro", "der", "damaligen", "Kapstadter", "Bürgermeisterin", "Helen", "Zille", "eingestellt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["kapstadter", "", [[16]]], "t": ["helen zille", "", [[18, 19]]]}, {"tokens": ["Sein", "Nachfolger", "Fritz", "Kuhn", "ist", "Mitglied", "der", "deutschen", "Grünen", "und", "damit", "der", "erste", "Stuttgarter", "Oberbürgermeister", "der", "Nachkriegszeit", ",", "der", "nicht", "der", "CDU", "angehört", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-MISC", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O"], "h": ["stuttgarter", "", [[13]]], "t": ["fritz kuhn", "", [[2, 3]]]}, {"tokens": ["Pavlo", "Lazarenko", ",", "der", "1995", "Vizepremierminister", "der", "Ukraine", "war", ",", "war", "Miteigentümer", "der", "UESU", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O"], "h": ["ukraine", "", [[7]]], "t": ["pavlo lazarenko", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Keith", "Burdette", "war", "der", "Handelsminister", "des", "Bundesstaates", "West", "Virginia", "während", "der", "Amtszeit", "des", "Gouverneurs", "Earl", "Ray", "Tomblin", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["west virginia", "", [[7, 8]]], "t": ["earl ray tomblin", "", [[14, 15, 16]]]}, {"tokens": ["Anwar", "Adnan", "Saleh", "(", "geb.", "1948", ")", "ist", "ein", "ehemaliger", "Gouverneur", "von", "Westsulawesi", ",", "Indonesien", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["westsulawesi", "", [[12]]], "t": ["anwar adnan saleh", "", [[0, 1, 2]]]}, {"tokens": ["Die", "Vierzehnte", "Regierung", "der", "Republik", "Kroatien", "ist", "das", "kroatische", "Regierungskabinett", ",", "das", "derzeit", "von", "Premierminister", "Andrej", "Plenković", "geleitet", "wird", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["republik kroatien", "", [[4, 5]]], "t": ["andrej plenković", "", [[15, 16]]]}, {"tokens": ["Die", "neue", "Bürgermeisterin", "von", "Bukarest", "ist", "Gabriela", "Firea", ",", "die", "mit", "42,97%", "der", "Stimmen", "gewählt", "wurde", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["bukarest", "", [[4]]], "t": ["gabriela firea", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["Rice", "war", "der", "erste", "und", "bisher", "einzige", "afroamerikanische", "Bürgermeister", "von", "Seattle", "(", "Bruce", "Harrell", "übernahm", "das", "Amt", "des", "Bürgermeisters", "am", "13.", "September", "2017", ")", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["seattle", "", [[10]]], "t": ["bruce harrell", "", [[12, 13]]]}, {"tokens": ["Sie", "gewann", "2007", "die", "Wahl", "im", "ersten", "Wahlkreis", "(", "Wahlbezirk", ")", "von", "Toulouse", "und", "besiegte", "Jean", "-", "Luc", "Moudenc", ",", "der", "damals", "Bürgermeister", "von", "Toulouse", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["toulouse", "", [[12]]], "t": ["jean-luc moudenc", "", [[15, 16, 17, 18]]]}, {"tokens": ["Dieser", "Schritt", "wurde", "durch", "den", "visionären", "Einsatz", "zweier", "Männer", "ermöglicht", ":", "Pierre", "Seillant", ",", "der", "beliebte", "langjährige", "Präsident", "des", "Clubs", ",", "und", "André", "Labarrère", ",", "der", "damalige", "Bürgermeister", "von", "Pau", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["pau", "", [[29]]], "t": ["andré labarrère", "", [[22, 23]]]}, {"tokens": ["Sowohl", "der", "Ministerpräsident", "des", "Freistaates", "Bayern", ",", "Hans", "Ehard", ",", "CDU", ",", "als", "auch", "der", "Arbeitsminister", "der", "Bundesrepublik", "Deutschland", ",", "Anton", "Storch", ",", "CDU", ",", "nahmen", "an", "diesem", "Kongress", "teil", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["bayern", "", [[5]]], "t": ["hans ehard", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["Jakob", "Reumann", "wurde", "der", "erste", "sozialdemokratische", "Bürgermeister", "von", "Wien", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["wien", "", [[8]]], "t": ["jakob reumann", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Vor", "der", "Eröffnung", "der", "Linie", "6", "räumte", "der", "Bürgermeister", "von", "Guangzhou", ",", "Chen", "Jianhua", ",", "öffentlich", "ein", ",", "dass", "es", "der", "Planung", "der", "Linie", "6", "an", "Weitsicht", "mangelte", "und", "die", "Schätzungen", "der", "Fahrgastzahlen", "zu", "konservativ", "waren", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["guangzhou", "", [[10]]], "t": ["chen jianhua", "", [[12, 13]]]}, {"tokens": ["Er", "war", "auch", "der", "Großvater", "beziehungsweise", "der", "Bruder", "der", "Gouverneure", "der", "Provinz", "San", "Luis", ",", "Alberto", "Rodríguez", "Saá", "und", "Ricardo", "Rodríguez", "Saá", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["provinz san luis", "", [[11, 12, 13]]], "t": ["alberto rodríguez saá", "", [[15, 16, 17]]]}, {"tokens": ["Der", "Premierminister", "der", "Cook", "-", "Inseln", ",", "Henry", "Puna", ",", "erklärte", ",", "Bakovs", "Behauptung", "sei", "völlig", "falsch", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["cook-inseln", "", [[3, 4, 5]]], "t": ["henry puna", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["Am", "10", ".", "Februar", "2010", "wurde", "Stefan", "Mappus", "zum", "Ministerpräsidenten", "Baden", "-", "Württembergs", "gewählt", "und", "bat", "darum", ",", "dass", "alle", "Minister", "ihr", "Amt", "weiter", "ausüben", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["baden-württembergs", "", [[10, 11, 12]]], "t": ["stefan mappus", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["Anschließend", "beteiligte", "sie", "sich", "an", "der", "letzten", "DDR", "-", "Regierung", "unter", "Lothar", "de", "Maizière", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["ddr", "", [[7]]], "t": ["lothar de maizière", "", [[11, 12, 13]]]}, {"tokens": ["Nancy", "McFarlane", "(", "geboren", "am", "20", ".", "Juli", "1956", ")", "ist", "die", "aktuelle", "35", ".", "Bürgermeisterin", "von", "Raleigh", ",", "North", "Carolina", ",", "der", "Hauptstadt", "des", "Bundesstaates", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["raleigh, north carolina", "", [[17, 18, 19, 20]]], "t": ["nancy mcfarlane", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Der", "Gouverneur", "von", "Utah", ",", "Gary", "Herbert", ",", "reagierte", "auf", "Shelbys", "Entscheidung", "vom", "selben", "Tag", "mit", "den", "Worten", ":", "\"", "Ich", "bin", "sehr", "enttäuscht", ",", "dass", "ein", "aktivistischer", "Bundesrichter", "versucht", ",", "sich", "über", "den", "Willen", "des", "Volkes", "von", "Utah", "hinwegzusetzen", ".", "\""], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["utah", "", [[3]]], "t": ["gary herbert", "", [[5, 6]]]}, {"tokens": ["Die", "Premierministerin", "von", "Transnistrien", "(", "Tatjana", "Turanskaja", ")", "und", "3", "von", "insgesamt", "4", "stellvertretenden", "Premierministern", "sind", "ebenfalls", "Frauen", "(", "Natalja", "Nikiforowa", ",", "Nina", "Schtanski", "und", "Maija", "Parnas", ")", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["transnistrien", "", [[3]]], "t": ["tatjana turanskaja", "", [[5, 6]]]}, {"tokens": ["Festreden", "hielten", "Kurt", "Masur", ",", "ebenfalls", "ein", "ehemaliger", "Gewandhausorchesterdirektor", ",", "und", "Burkhard", "Jung", ",", "Oberbürgermeister", "von", "Leipzig", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["leipzig", "", [[16]]], "t": ["burkhard jung", "", [[11, 12]]]}, {"tokens": ["Joe", "Hogsett", ",", "ein", "Demokrat", ",", "ist", "der", "aktuelle", "49", ".", "Bürgermeister", "von", "Indianapolis", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["indianapolis", "", [[13]]], "t": ["joe hogsett", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Park", "Won-soon", ",", "der", "Bürgermeister", "von", "Seoul", "in", "Südkorea", ",", "ist", "der", "derzeitige", "Präsident", "von", "ICLEI", ",", "und", "Dr.", "Joan", "Clos", "ist", "die", "derzeitige", "Exekutivdirektorin", "von", "UN", "Habitat", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["seoul", "", [[6]]], "t": ["park won-soon", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Alireza", "Novin", "(", "geboren", "am", "27", ".", "Februar", "1961", ")", "ist", "der", "ehemalige", "Bürgermeister", "von", "Täbris", ",", "Aserbaidschan", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["täbris", "", [[15]]], "t": ["alireza novin", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Manuela", "Schwesig", "(", "geb.", "23", ".", "Mai", "1974", ")", "ist", "eine", "deutsche", "Politikerin", "der", "Sozialdemokratischen", "Partei", "und", "seit", "dem", "4", ".", "Juli", "2017", "fünfte", "Ministerpräsidentin", "von", "Mecklenburg", "-", "Vorpommern", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "E-LOC", "O"], "h": ["mecklenburg-vorpommern", "", [[26, 27, 28]]], "t": ["manuela schwesig", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Mit", "dem", "Beginn", "der", "Amtszeit", "der", "Gouverneurin", "von", "New", "Mexico", ",", "Susana", "Martinez", ",", "im", "Jahr", "2011", "hat", "die", "Regierung", "des", "Bundesstaates", "einen", "neuen", "Ansatz", "gewählt", ",", "um", "die", "privaten", "Investitionen", "zur", "Fertigstellung", "des", "Raumfahrtprojekts", "zu", "erhöhen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["new mexico", "", [[8, 9]]], "t": ["susana martinez", "", [[11, 12]]]}, {"tokens": ["Rodrigo", "Duterte", ",", "damals", "Bürgermeister", "von", "Davao", ",", "verteidigte", "Cimatu", "gegen", "die", "Anschuldigungen", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["davao", "", [[6]]], "t": ["rodrigo duterte", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Bei", "den", "Gouverneurswahlen", "unterlag", "er", "jedoch", "in", "der", "ersten", "Runde", "am", "5", ".", "Oktober", "2014", "dem", "Senator", "und", "ehemaligen", "Gouverneur", "von", "Piauí", "Wellington", "Dias", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["piauí", "", [[21]]], "t": ["wellington dias", "", [[22, 23]]]}, {"tokens": ["Seit", "2012", "ist", "Katja", "Wolf", "(", "Die", "Linke", ")", "die", "erste", "weibliche", "Bürgermeisterin", "in", "der", "Geschichte", "Eisenachs", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["eisenach", "", [[16]]], "t": ["katja wolf", "", [[3, 4]]]}, {"tokens": ["Von", "1982", "bis", "1997", "war", "er", "Bürgermeister", "der", "Gemeinde", "Århus", "und", "von", "1997", "bis", "2000", "Innenminister", "von", "Dänemark", "im", "dritten", "und", "vierten", "Kabinett", "von", "Poul", "Nyrup", "Rasmussen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["dänemark", "", [[17]]], "t": ["poul nyrup rasmussen", "", [[24, 25, 26]]]}, {"tokens": ["Der", "neue", "Premierminister", "der", "Ukraine", ",", "Arseniy", "Yatsenyuk", ",", "warnte", ":", "\"", "Wir", "müssen", "sofort", "erklären", ",", "dass", "alle", ",", "die", "mit", "Waffen", "auf", "die", "Straße", "gehen", "-", "dass", "diese", "Leute", "gesetzlich", "verfolgt", "werden", "\"", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["ukraine", "", [[4]]], "t": ["arseniy yatsenyuk", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["Er", "beschuldigte", "auch", "Premierministerin", "Pauline", "Marois", ",", "die", "Wirtschaft", "Quebecs", "schlecht", "zu", "verwalten", ",", "und", "sagte", ",", "dass", "\"", "Quebec", "über", "seine", "Verhältnisse", "lebt", "\"", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["quebec", "", [[9]]], "t": ["pauline marois", "", [[4, 5]]]}, {"tokens": ["Bei", "den", "Regionalwahlen", "im", "März", "2004", "besiegte", "der", "sozialistische", "Bürgermeister", "von", "Montpellier", ",", "Georges", "Frêche", ",", "den", "Mitte", "-", "Rechts", "-", "Präsidenten", "der", "Region", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["montpellier", "", [[11]]], "t": ["georges frêche", "", [[13, 14]]]}, {"tokens": ["Schirmherr", "des", "NaturVision", "-", "Filmfestivals", "ist", "seit", "zwei", "Jahren", "Baden", "-", "Württembergs", "Ministerpräsident", "Winfried", "Kretschmann", "(", "BÜNDNIS", "90/DIE", "GRÜNEN", ")", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "E-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["baden-württembergs", "", [[9, 10, 11]]], "t": ["winfried kretschmann", "", [[13, 14]]]}, {"tokens": ["Da", "der", "Sieger", "einen", "böhmischen", "Kristallpokal", "erhalten", "sollte", ",", "der", "vom", "Premierminister", "der", "Tschechoslowakei", ",", "Antonín", "Švehla", ",", "gestiftet", "wurde", ",", "wurde", "das", "Turnier", "als", "Antonín", "-", "Svehla", "-", "Pokal", "bekannt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O"], "h": ["tschechoslowakei", "", [[13]]], "t": ["antonín švehla", "", [[15, 16]]]}, {"tokens": ["Der", "derzeitige", "Premierminister", "von", "Niger", "ist", "seit", "dem", "7", ".", "April", "2011", "Brigi", "Rafini", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["niger", "", [[4]]], "t": ["brigi rafini", "", [[12, 13]]]}, {"tokens": ["Torsten", "Nielsen", "(", "geboren", "am", "5", ".", "März", "1967", ")", "ist", "ein", "dänischer", "Politiker", "und", "Bürgermeister", "der", "Gemeinde", "Viborg", "für", "die", "Konservative", "Volkspartei", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["gemeinde viborg", "", [[17, 18]]], "t": ["torsten nielsen", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Die", "Erweiterung", "wurde", "am", "Labour", "Weekend", "(", "23.", "Oktober", "2010", ")", "von", "Kevin", "Lawrence", ",", "ehemaliger", "Bürgermeister", "des", "Bezirks", "Waiuku", ",", "und", "Len", "Brown", ",", "Bürgermeister", "von", "Auckland", ",", "offiziell", "der", "Öffentlichkeit", "vorgestellt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["auckland", "", [[27]]], "t": ["len brown", "", [[22, 23]]]}, {"tokens": ["Die", "Organisation", "wurde", "1934", "von", "Theodore", "McKeldin", "gegründet", ",", "dem", "Bürgermeister", "von", "Baltimore", "in", "den", "Jahren", "1943", "und", "1963", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["baltimore", "", [[12]]], "t": ["theodore mckeldin", "", [[5, 6]]]}, {"tokens": ["Bürgermeister", "Chris", "Coleman", "von", "Saint", "Paul", ",", "Minnesota", ",", "bezeichnete", "es", "als", "\"", "drakonisch", "\"", ",", "genauso", "wie", "Garnet", "Coleman", ",", "Mitglied", "des", "Repräsentantenhauses", "der", "Demokratischen", "Partei", "von", "Texas", "."], "ner": ["O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["saint paul, minnesota", "", [[4, 5, 6, 7]]], "t": ["chris coleman", "", [[1, 2]]]}, {"tokens": ["Am", "26", ".", "Februar", "1917", ",", "11", "Jahre", "nach", "seiner", "Konzipierung", ",", "wurde", "der", "Gesetzentwurf", "vom", "Präsidenten", "der", "Vereinigten", "Staaten", ",", "Woodrow", "Wilson", ",", "unterzeichnet", "und", "damit", "der", "Mount", "McKinley", "-", "Nationalpark", "geschaffen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["vereinigten staaten", "", [[18, 19]]], "t": ["woodrow wilson", "", [[21, 22]]]}, {"tokens": ["Am", "9", ".", "April", "2015", "wurde", "Kirby", "von", "der", "Gouverneurin", "von", "Rhode", "Island", ",", "Gina", "Raimondo", ",", "in", "das", "Rhode", "Island", "State", "Labor", "Relations", "Board", "berufen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["rhode island", "", [[19, 20]]], "t": ["gina raimondo", "", [[14, 15]]]}, {"tokens": ["Phil", "Goff", ",", "Abgeordneter", "der", "neuseeländischen", "Labour", "Party", "für", "Mount", "Roskill", ",", "wurde", "zum", "Bürgermeister", "von", "Auckland", "gewählt", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-MISC", "B-ORG", "E-ORG", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["auckland", "", [[16]]], "t": ["phil goff", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Diese", "Regierungsebene", "wird", "von", "einem", "Präsidenten", "(", "derzeit", "Montreals", "Bürgermeisterin", "Valérie", "Plante", ")", "geleitet", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["montreals", "", [[8]]], "t": ["valérie plante", "", [[10, 11]]]}, {"tokens": ["Woods", "Urgroßvater", "war", "der", "Präsident", "der", "Vereinigten", "Staaten", "Zachary", "Taylor", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["vereinigten staaten", "", [[6, 7]]], "t": ["zachary taylor", "", [[8, 9]]]}, {"tokens": ["Der", "Direktor", "erhielt", "die", "Schlüssel", "der", "Stadt", "vom", "Präsidenten", "der", "Stadt", "Krakau", ",", "Jacek", "Majchrowski", ",", "überreicht", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["krakau", "", [[11]]], "t": ["jacek majchrowski", "", [[13, 14]]]}], "P27": [{"tokens": ["Pantelis", "Savvidin", "(", "geboren", "1954", "in", "Axioupoli", ",", "Kilkis", ")", "ist", "ein", "griechischer", "Journalist", "aus", "Thessaloniki", ",", "Griechenland", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["pantelis savvidin", "", [[0, 1]]], "t": ["griechenland", "", [[17]]]}, {"tokens": ["Seit", "2008", "begann", "er", "zwei", "schwedische", "Hürdenläuferinnen", "zu", "trainieren", ",", "die", "Schwestern", "Jenny", "und", "Susanna", "Kallur", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["susanna kallur", "", [[14, 15]]], "t": ["schwedische", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Amadou", "Gon", "Coulibaly", "(", "geboren", "am", "10", ".", "Februar", "1959", ")", "ist", "ein", "ivorischer", "Politiker", ",", "der", "seit", "Januar", "2017", "Premierminister", "der", "Côte", "d'", "Ivoire", "ist", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["amadou gon coulibaly", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["ivorischer", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Jason", "Rosener", "(", "geboren", "am", "12", ".", "Februar", "1975", ")", "ist", "ein", "pensionierter", "amerikanischer", "Alpin", "-", "Skifahrer", ",", "der", "1998", "an", "den", "Olympischen", "Winterspielen", "teilnahm", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["jason rosener", "", [[0, 1]]], "t": ["amerikanischer", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Philosophische", "Fragmente", "ist", "ein", "christlich-philosophisches", "Werk", "des", "dänischen", "Philosophen", "Søren", "Kierkegaard", "aus", "dem", "Jahr", "1844", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["søren kierkegaard", "", [[9, 10]]], "t": ["dänischen", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Roberto", "Dellasega", "(", "geboren", "am", "15", ".", "Juni", "1990", ")", "ist", "ein", "italienischer", "Skispringer", ",", "der", "seit", "2006", "an", "Wettkämpfen", "teilnimmt", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["roberto dellasega", "", [[0, 1]]], "t": ["italienischer", "", [[12]]]}, {"tokens": ["Heinz", "Strunk", ",", "offizieller", "Name", "Mathias", "Halfpape", "(", "geboren", "am", "17", ".", "Mai", "1962", "in", "Hamburg", ")", "ist", "ein", "deutscher", "Entertainer", ",", "Autor", ",", "Schauspieler", ",", "Musiker", "und", "Mitglied", "des", "Comedy", "-", "Trios", "Studio", "Braun", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["mathias halfpape", "", [[5, 6]]], "t": ["deutscher", "", [[19]]]}, {"tokens": ["Dizzy", "Pilots", "ist", "der", "74", ".", "Kurzfilm", "von", "Columbia", "Pictures", "aus", "dem", "Jahr", "1943", "mit", "dem", "amerikanischen", "Slapstick", "-", "Comedy", "-", "Team", "The", "Three", "Stooges", "(", "Moe", "Howard", ",", "Larry", "Fine", "und", "Curly", "Howard", ")"], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["larry fine", "", [[29, 30]]], "t": ["amerikanische", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Sie", "ist", "mit", "Art", "Linson", ",", "einem", "amerikanischen", "Filmproduzenten", ",", "Regisseur", "und", "Drehbuchautor", ",", "verheiratet", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["art linson", "", [[3, 4]]], "t": ["amerikanischen", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Harold", "Nicholls", "(", "19.", "November", "1897", "-", "10", ".", "August", "1977", ")", "war", "ein", "neuseeländischer", "Rugby", "-", "Fußballspieler", ",", "der", "Neuseeland", "in", "der", "Rugby", "Union", "vertrat", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["harold nicholls", "", [[0, 1]]], "t": ["neuseeländischer", "", [[14]]]}, {"tokens": ["Marcus", "Cornelius", "Nigrinus", "Curiatius", "Maternus", "war", "römischer", "Senator", "und", "General", "während", "der", "Herrschaft", "von", "Domitian", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["marcus cornelius nigrinus curiatius maternus", "", [[0, 1, 2, 3, 4]]], "t": ["römischer", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Garth", "Stein", ",", "amerikanischer", "Autor", "und", "Filmproduzent", ",", "wurde", "von", "\"", "State", "of", "Dogs", "\"", "inspiriert", ",", "seinen", "Bestseller", "-", "Roman", "\"", "The", "Art", "of", "Racing", "in", "the", "Rain", "\"", "zu", "schreiben", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["garth stein", "", [[0, 1]]], "t": ["amerikanischer", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Hunter", "Jumper", "(", "geboren", "am", "28", ".", "Februar", "1989", ")", "ist", "ein", "amerikanischer", "Fußballspieler", ",", "der", "zuletzt", "für", "Chicago", "Fire", "in", "der", "Major", "League", "Soccer", "spielte", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["hunter jumper", "", [[0, 1]]], "t": ["amerikanischer", "", [[12]]]}, {"tokens": ["Show", "Way", "ist", "ein", "2005", "erschienenes", "Kinderbilderbuch", "der", "amerikanischen", "Autorin", "Jacqueline", "Woodson", "mit", "Illustrationen", "von", "Hudson", "Talbott", "."], "ner": ["B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["jacqueline woodson", "", [[10, 11]]], "t": ["amerikanischen", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Luigi", "Nono", "(", "Fusina", ",", "8.", "Dezember", "1850", "-", "Venedig", ",", "17", ".", "Oktober", "1918", ")", "war", "ein", "italienischer", "Maler", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O"], "h": ["luigi nono", "", [[0, 1]]], "t": ["italienischer", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Zinaida", "Lindén", "(", "geboren", "am", "29", ".", "Dezember", "1963", ")", "ist", "eine", "in", "Russland", "geborene", "finnische", "Prosa", "-", "Schriftstellerin", ",", "Publizistin", "und", "Autorin", "von", "Kurzgeschichten", "und", "mehreren", "Romanen", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["zinaida lindén", "", [[0, 1]]], "t": ["finnische", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Sarah", "Edith", "Wynne", "(", "Eos", "Cymru", ")", "(", "11", ".", "März", "1842", "-", "24", ".", "Januar", "1897", ")", "war", "eine", "walisische", "Opernsopranistin", "und", "Konzertsängerin", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["sarah edith wynne", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["walisische", "", [[20]]]}, {"tokens": ["Thomas", "Arthur", "Connolly", "(", "5.", "Oktober", "1899", "-", "18", ".", "April", "1991", ")", "war", "ein", "amerikanischer", "Prälat", "der", "römisch-katholischen", "Kirche", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "S-MISC", "O", "O"], "h": ["thomas arthur connolly", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["amerikanischer", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Carl", "Björk", "(", "geb.", "4.", "Februar", "1992", ")", "ist", "ein", "schwedischer", "Fußballspieler", ",", "der", "als", "Stürmer", "für", "Nyköpings", "BIS", "spielt", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["carl björk", "", [[0, 1]]], "t": ["schwedischer", "", [[10]]]}, {"tokens": ["Francesco", "Giunta", "(", "21", ".", "März", "1887", "-", "8", ".", "Juni", "1971", ")", "war", "ein", "italienischer", "faschistischer", "Politiker", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["francesco giunta", "", [[0, 1]]], "t": ["italienischer", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Vincent", "Madeley", "Harris", "(", "14", ".", "Oktober", "1913", "-", "31", ".", "März", "1988", ")", "war", "ein", "amerikanischer", "Geistlicher", "der", "katholischen", "Kirche", "(", "römischer", "Ritus", ")", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["vincent madeley harris", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["amerikanischer", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Diese", "Schule", "gilt", "als", "Montessori", "-", "Schule", ",", "weil", "sie", "auf", "dem", "von", "der", "italienischen", "Ärztin", "und", "Pädagogin", "Maria", "Montessori", "entwickelten", "pädagogischen", "Ansatz", "basiert", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["maria montessori", "", [[18, 19]]], "t": ["italienischen", "", [[14]]]}, {"tokens": ["Hans", "Gerhard", "Colbjørnsen", "Meldahl", "(", "5.", "Oktober", "1815", "-", "25", ".", "Dezember", "1877", ")", "war", "ein", "norwegischer", "Jurist", "und", "Politiker", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["hans gerhard colbjørnsen meldahl", "", [[0, 1, 2, 3]]], "t": ["norwegischer", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Carl", "Joseph", "Anton", "Mittermaier", "(", "5.", "August", "1787", "München", "-", "28", ".", "August", "1867", "Heidelberg", ")", "war", "ein", "deutscher", "Jurist"], "ner": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O"], "h": ["carl joseph anton mittermaier", "", [[0, 1, 2, 3]]], "t": ["deutscher", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Timo", "Salminen", "(", "11", ".", "Juli", "1952", "in", "Helsinki", ")", "ist", "ein", "finnischer", "Kameramann", ",", "der", "vor", "allem", "für", "seine", "künstlerische", "Arbeit", "in", "den", "Filmen", "von", "Aki", "Kaurismäki", "bekannt", "ist", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["timo salminen", "", [[0, 1]]], "t": ["finnischer", "", [[12]]]}, {"tokens": ["\"", "Bones", "\"", "ist", "die", "Debütsingle", "der", "Sängerin", "und", "Liedermacherin", "Ginny", "Blackmore", "aus", "Neuseeland", "."], "ner": ["O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["ginny blackmore", "", [[10, 11]]], "t": ["neuseeland", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Gervinho", "erhielt", "das", "Trikot", "mit", "der", "Nummer", "27", ",", "das", "zuletzt", "von", "seinem", "Teamkollegen", "Emmanuel", "Eboué", "von", "der", "Elfenbeinküste", "getragen", "wurde", ",", "der", "bereits", "kurz", "davor", "stand", ",", "den", "Club", "zu", "verlassen", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["emmanuel eboué", "", [[14, 15]]], "t": ["elfenbeinküste", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Frederick", "Pirani", "(", "3.", "Dezember", "1858", "-", "26", ".", "Oktober", "1926", ")", "war", "ein", "Politiker", "aus", "Neuseeland", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["frederick pirani", "", [[0, 1]]], "t": ["neuseeland", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Elijah", "Juckett", "war", "während", "des", "Revolutionskrieges", "Infanterist", "in", "der", "Kontinentalarmee", "der", "Vereinigten", "Staaten", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O"], "h": ["elijah juckett", "", [[0, 1]]], "t": ["vereinigten staaten", "", [[11, 12]]]}, {"tokens": ["Die", "meisten", "oder", "alle", "Mitglieder", "hatten", "Verbindungen", "aus", "ihren", "Heimatländern", "zu", "der", "laestadianischen", "Erweckungsbewegung", ",", "die", "nach", "dem", "schwedischen", "Staatskirchenverwalter", "und", "Pastor", "Lars", "Levi", "Laestadius", "aus", "Pajala", ",", "Schweden", ",", "benannt", "ist", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["lars levi laestadius", "", [[22, 23, 24]]], "t": ["schweden", "", [[28]]]}, {"tokens": ["Erik", "Gnupsson", "oder", "Eiríkr", "Gnúpsson", ",", "auch", "bekannt", "als", "Henricus", "(", "spätes", "11.", "bis", "frühes", "12", ".", "Jahrhundert", ")", ",", "wurde", "in", "Island", "geboren", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["erik gnupsson", "", [[0, 1]]], "t": ["island", "", [[22]]]}, {"tokens": ["Luxemburgs", "Krone", "ging", "jedoch", "an", "ein", "Männchen", "eines", "anderen", "Zweiges", "des", "Hauses", "Nassau", "über", ":", "Adolphe", ",", "dem", "enteigneten", "Herzog", "von", "Nassau", "und", "Oberhaupt", "des", "Zweiges", "Nassau", "-", "Weilburg", "."], "ner": ["S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "E-LOC", "O"], "h": ["adolphe", "", [[15]]], "t": ["luxemburgs", "", [[0]]]}, {"tokens": ["Die", "Ära", "Papadopoulos", "war", "bekannt", "dafür", ",", "dass", "sie", "talentierte", "Spieler", "aus", "der", "Nation", "Ghana", "hervorbrachte", ",", "wobei", "sich", "Ofori", "-Quaye", "als", "der", "vielversprechendste", "Spieler", "vor", "seinen", "Teamkollegen", "Samuel", "Johnson", "und", "Derek", "Boateng", "erwies", "."], "ner": ["O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["derek boateng", "", [[31, 32]]], "t": ["ghana", "", [[14]]]}, {"tokens": ["1998", ",", "nach", "dem", "Sturz", "der", "ersten", "Regierung", "von", "Romano", "Prodi", ",", "beschloss", "Mastella", ",", "Francesco", "Cossiga", "zu", "folgen", ",", "der", "Senator", "auf", "Lebenszeit", "und", "ehemaliger", "Präsident", "der", "Italienischen", "Republik", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O"], "h": ["francesco cossiga", "", [[15, 16]]], "t": ["italienischen republik", "", [[28, 29]]]}, {"tokens": ["Der", "ehemalige", "Außenminister", "von", "Bangladesch", ",", "Dipu", "Moni", ",", "stattete", "Wien", "2013", "einen", "Besuch", "ab", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["dipu moni", "", [[6, 7]]], "t": ["bangladesch", "", [[4]]]}, {"tokens": ["Mehrere", "Dschihadisten", "haben", "den", "Wunsch", "geäußert", ",", "nach", "Australien", "zurückzukehren", ",", "aber", "Premierminister", "Tony", "Abbott", "hat", "erklärt", ",", "dass", "jeder", ",", "der", "dies", "tut", ",", "bei", "seiner", "Ankunft", "strafrechtlich", "verfolgt", "würde", "."], "ner": ["O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["tony abbott", "", [[13, 14]]], "t": ["australien", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Alois", "Dvořáček", "(", "geboren", "am", "26", ".", "Januar", "1909", ",", "Todesdatum", "unbekannt", ")", "war", "ein", "tschechischer", "Basketballspieler", ",", "der", "für", "die", "Tschechoslowakei", "an", "den", "Olympischen", "Sommerspielen", "1936", "teilnahm", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["alois dvořáček", "", [[0, 1]]], "t": ["tschechoslowakei", "", [[21]]]}, {"tokens": ["Er", "forderte", "sieben", "andere", "Schwimmer", "in", "vier", "Läufen", "heraus", ",", "darunter", "Rostyslav", "Svanidze", "aus", "der", "Ukraine", ",", "der", "vier", "Jahre", "zuvor", "in", "Atlanta", "unter", "die", "Top", "16", "-", "Finalisten", "gewesen", "war", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["rostyslav svanidze", "", [[11, 12]]], "t": ["ukraine", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Der", "aus", "Schweden", "stammende", "Pop", "-", "Promo", "-", "Regisseur", "Jonas", "Åkerlund", "ist", "bekannt", "für", "The", "Prodigy's", "\"", "Smack", "My", "Bitch", "Up", "\"", "und", "Madonnas", "\"", "Ray", "of", "Light", "\"", "Video", "."], "ner": ["O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "S-PER", "O", "B-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["jonas åkerlund", "", [[9, 10]]], "t": ["schweden", "", [[2]]]}, {"tokens": ["Abdallah", "Sidani", "(", "geboren", "1923", ")", "ist", "ein", "aus", "dem", "Libanon", "stammender", "Ringer", "im", "Ruhestand", ",", "der", "1948", "an", "den", "Olympischen", "Sommerspielen", "teilnahm", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O"], "h": ["abdallah sidani", "", [[0, 1]]], "t": ["libanon", "", [[10]]]}, {"tokens": ["Die", "Deutsche", "Marlene", "Schmidt", "wurde", "von", "der", "scheidenden", "Titelverteidigerin", "Linda", "Bement", "aus", "den", "USA", "zur", "Gewinnerin", "gekrönt", "."], "ner": ["O", "S-MISC", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["linda bement", "", [[9, 10]]], "t": ["usa", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Konrad", "Kaspersen", "(", "geboren", "am", "1", ".", "März", "1948", "in", "Tromsø", ",", "Norwegen", ")", "ist", "ein", "norwegischer", "Jazzmusiker", "(", "Kontrabass", ")", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["konrad kaspersen", "", [[0, 1]]], "t": ["norwegen", "", [[12]]]}, {"tokens": ["Laut", "Premierminister", "Prayut", "Chan-o-cha", "werden", "in", "Thailand", "im", "November", "2018", "Parlamentswahlen", "abgehalten", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["prayut chan-o-cha", "", [[2, 3]]], "t": ["thailand", "", [[6]]]}, {"tokens": ["In", "Belgien", "war", "die", "Pop", "Art", "durch", "Paul", "Van", "Hoeydonck", "vertreten", ",", "dessen", "Skulptur", "\"", "Fallen", "Astronaut", "\"", "während", "einer", "der", "Mondmissionen", "auf", "dem", "Mond", "aufgestellt", "wurde", "."], "ner": ["O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["paul van hoeydonck", "", [[7, 8, 9]]], "t": ["belgien", "", [[1]]]}, {"tokens": ["Winthrop", "Sargent", "(", "1.", "Mai", "1753", "-", "3", ".", "Juni", "1820", ")", "war", "ein", "Patriot", ",", "Politiker", "und", "Schriftsteller", "aus", "den", "Vereinigten", "Staaten", "und", "Mitglied", "der", "föderalistischen", "Partei", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["winthrop sargent", "", [[0, 1]]], "t": ["vereinigten staaten", "", [[21, 22]]]}, {"tokens": ["Die", "Schlacht", "war", "ein", "entscheidender", "Sieg", "für", "Erik", ",", "der", "als", "Erik", "II", ".", "zum", "nächsten", "König", "von", "Dänemark", "wurde", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["erik ii.", "", [[11, 12, 13]]], "t": ["dänemark", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Der", "abgesetzte", "König", "von", "Goguryeo", ",", "König", "Bojang", ",", "wurde", "zum", "\"", "König", "von", "Joseon", "\"", "(", "Hangul", ":", "요동주도독", "조선왕", "Hanja", ":", "遼東州都督朝鮮王", ")", "umbenannt", "und", "zum", "Gouverneur", "des", "Protektorats", "ernannt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["könig bojang", "", [[6, 7]]], "t": ["goguryeo", "", [[4]]]}, {"tokens": ["Pink", "Cadillac", "ist", "das", "sechste", "Album", "des", "amerikanischen", "Folksängers", "und", "Songwriters", "John", "Prine", "und", "wurde", "1979", "veröffentlicht", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["john prine", "", [[11, 12]]], "t": ["amerikanischen", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Milton", "Milan", "(", "geboren", "am", "10", ".", "November", "1962", ")", "ist", "ein", "amerikanischer", "demokratischer", "Politiker", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["milton milan", "", [[0, 1]]], "t": ["amerikanischer", "", [[12]]]}, {"tokens": ["Der", "italienische", "Architekt", "Mario", "Palanti", "wurde", "vom", "Empresario", "Luis", "Barolo", ",", "einem", "italienischen", "Einwanderer", ",", "der", "1890", "nach", "Argentinien", "gekommen", "war", "und", "mit", "Strickwaren", "ein", "Vermögen", "verdient", "hatte", ",", "mit", "dem", "Entwurf", "des", "Gebäudes", "beauftragt", "."], "ner": ["O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["mario palanti", "", [[3, 4]]], "t": ["italienische", "", [[1]]]}], "P740": [{"tokens": ["Black", "Stone", "Cherry", "stammt", "ursprünglich", "aus", "Edmonton", ",", "Kentucky", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["black stone cherry", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["edmonton", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Rocka", "(", "RockA", "in", "der", "offiziellen", "Schreibweise", ")", "ist", "eine", "türkische", "Musikband", ",", "die", "2005", "in", "Ankara", "gegründet", "wurde", "und", "im", "Wesentlichen", "Musik", "in", "den", "Bereichen", "Nu", "Metal", ",", "Rapcore", ",", "Alternative", "Rock", "produziert", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["rocka", "", [[0]]], "t": ["ankara", "", [[16]]]}, {"tokens": ["Die", "christliche", "Rockband", "Skillet", "aus", "Memphis", "hatte", "im", "Jahr", "2000", "mit", "\"", "Awake", "\"", "ein", "#", "2-Album", "auf", "der", "\"", "Billboard", "\"", "-200-Liste", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["skillet", "", [[3]]], "t": ["memphis", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Rachel", "Flotard", "von", "der", "Punk", "-", "Pop", "-", "Combo", "Visqueen", "aus", "Seattle", "ist", "ebenso", "zu", "Gast", "wie", "der", "legendäre", "Multi", "-", "Instrumentalist", "Garth", "Hudson", "von", "The", "Band", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["visqueen", "", [[9]]], "t": ["seattle", "", [[11]]]}, {"tokens": ["Die", "Indie", "-", "Pop", "-", "Band", "Blossoms", "kommt", "aus", "Stockport", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["blossoms", "", [[6]]], "t": ["stockport", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Er", "begann", "1983", "bei", "The", "Donner", "Party", "in", "San", "Francisco", "zu", "spielen", "und", "veröffentlichte", "zwei", "Alben", "mit", "ihnen", ",", "bevor", "sie", "sich", "1989", "auflösten", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["the donner party", "", [[4, 5, 6]]], "t": ["san francisco", "", [[8, 9]]]}, {"tokens": ["Stockholm", "Syndrome", "war", "ein", "weibliches", "Pop", "-", "Duo", "aus", "Schweden", ",", "das", "2010", "unter", "dem", "Namen", "Love", "Generation", "gegründet", "wurde", "."], "ner": ["S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["love generation", "", [[16, 17]]], "t": ["schweden", "", [[9]]]}, {"tokens": ["The", "Weakerthans", "formierten", "sich", "1997", "in", "Winnipeg", "mit", "der", "Besetzung", "John", "K.", "Samson", "(", "Gesang", ",", "Gitarre", ")", ",", "John", "P.", "Sutton", "(", "Bass", ")", "und", "Jason", "Tait", "(", "Schlagzeug", ")", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["the weakerthans", "", [[0, 1]]], "t": ["winnipeg", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Rime", "Organisé", "ist", "eine", "kanadische", "frankophone", "Rap", "-", "Gruppe", "aus", "Montreal", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["rime organisé", "", [[0, 1]]], "t": ["montreal", "", [[10]]]}, {"tokens": ["Es", "gab", "Indie", "-Musik", "aus", "Oslo", ",", "wie", "zum", "Beispiel", "Lukestar", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O"], "h": ["lukestar", "", [[10]]], "t": ["oslo", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Twin", "Method", "war", "eine", "alternative", "Metal", "-", "Band", "mit", "Sitz", "in", "Liverpool", ",", "England", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["twin method", "", [[0, 1]]], "t": ["liverpool", "", [[11]]]}, {"tokens": ["Disclosure", "wurde", "von", "zwei", "Brüdern", "aus", "Reigate", "in", "Surrey", ",", "Guy", "und", "Howard", "Lawrence", ",", "gegründet", "und", "stand", "bei", "Island", "im", "Rahmen", "einer", "Lizenzvereinbarung", "mit", "dem", "unabhängigen", "Label", "PMR", "unter", "Vertrag", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O"], "h": ["disclosure", "", [[0]]], "t": ["reigate", "", [[6]]]}, {"tokens": ["\"", "Fall", "into", "Sleep", "\"", "ist", "die", "vierte", "Single", "aus", "dem", "dritten", "Studioalbum", "der", "Band", "Mudvayne", "aus", "Illinois", "\"", "Lost", "and", "Found", "\"", "."], "ner": ["O", "B-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "B-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O"], "h": ["mudvayne", "", [[15]]], "t": ["illinois", "", [[17]]]}, {"tokens": ["Der", "FIJL", "wurde", "1932", "in", "Madrid", "gegründet", "."], "ner": ["O", "S-ORG", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["fijl", "", [[1]]], "t": ["madrid", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Die", "Band", "Viola", "Beach", "(", "deren", "Single", "\"", "Swings", "&", "Waterslides", "\"", "posthum", "auf", "Platz", "11", "in", "die", "britischen", "Single", "-", "Charts", "einstieg", ")", "wurde", "in", "Warrington", "gegründet", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["viola beach", "", [[2, 3]]], "t": ["warrington", "", [[26]]]}, {"tokens": ["Nach", "dem", "Führungswechsel", "begann", "FEANF", ",", "Kontakte", "mit", "der", "in", "Prag", "ansässigen", "Internationalen", "Studentenunion", "zu", "knüpfen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O"], "h": ["internationalen studentenunion", "", [[12, 13]]], "t": ["prag", "", [[10]]]}, {"tokens": ["Die", "Premiere", "des", "Films", "fand", "am", "24", ".", "November", "1993", "im", "Planet", "Hollywood", "in", "New", "York", "City", "statt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "B-LOC", "I-LOC", "E-LOC", "O", "O"], "h": ["planet hollywood", "", [[11, 12]]], "t": ["new york city", "", [[14, 15, 16]]]}, {"tokens": ["Sheffield", "hat", "auch", "die", "Geburt", "von", "Pulp", ",", "Babybird", ",", "Def", "Leppard", ",", "Joe", "Cocker", ",", "The", "Longpigs", "und", "der", "freien", "Improvisatoren", "Derek", "Bailey", "und", "Tony", "Oxley", "miterlebt", "."], "ner": ["S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["def leppard", "", [[10, 11]]], "t": ["sheffield", "", [[0]]]}, {"tokens": ["Creature", "wurde", "zwischen", "dem", "10", ".", "November", "2008", "und", "dem", "2", ".", "Januar", "2009", "in", "den", "Zing", "Recording", "Studios", "in", "der", "Heimatstadt", "on", "Within", "Ruins", ",", "Westfield", ",", "Massachusetts", ",", "aufgenommen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["within ruins", "", [[23, 24]]], "t": ["westfield, massachusetts", "", [[26, 27, 28]]]}, {"tokens": ["Ursprünglich", "From", "Emperor", "To", "Citizen", "(", "Vom", "Kaiser", "zum", "Bürger", ")", "genannt", ",", "wurde", "Abriel", "Ende", "2008", "in", "San", "Francisco", ",", "Kalifornien", ",", "gegründet", "."], "ner": ["O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["abriel", "", [[14]]], "t": ["san francisco, kalifornien", "", [[18, 19, 20, 21]]]}, {"tokens": ["Long", "Burn", "the", "Fire", "ist", "das", "zweite", "Studioalbum", "der", "Detroiter", "Rockband", "Black", "Merda", "."], "ner": ["B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["black merda", "", [[11, 12]]], "t": ["detroiter", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Flowers", "wurde", "1978", "gegründet", "und", "war", "Teil", "der", "Edinburgher", "Szene", ",", "die", "Bands", "wie", "Scars", ",", "Josef", "K.", "und", "The", "Fire", "Engines", "hervorbrachte", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["the fire engines", "", [[19, 20, 21]]], "t": ["edinburgher", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Rotary", "Watches", "Ltd", "wurde", "1895", "von", "Moise", "Dreyfuss", "in", "La", "Chaux-de", "-", "Fonds", "in", "der", "Schweiz", "gegründet", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["rotary watches ltd", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["la chaux-de-fonds", "", [[9, 10, 11, 12]]]}, {"tokens": ["Die", "Saddle", "River", "String", "Band", "ist", "ein", "kanadisches", "Bluegrass", "-", "Quartett", "mit", "Einflüssen", "aus", "Blues", "und", "Folk", "aus", "Summerside", ",", "Prince", "Edward", "Island", ",", "Kanada", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["saddle river string band", "", [[1, 2, 3, 4]]], "t": ["summerside, prince edward island", "", [[18, 19, 20, 21, 22]]]}, {"tokens": ["Guns", "N'", "Roses", "sind", "eine", "amerikanische", "Hard", "-", "Rock", "-", "Band", ",", "die", "1985", "in", "Los", "Angeles", ",", "Kalifornien", ",", "gegründet", "wurde", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["guns n' roses", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["los angeles, kalifornien", "", [[15, 16, 17, 18]]]}, {"tokens": ["Hated", "on", "Mostly", "ist", "das", "zweite", "Studioalbum", "der", "Rap", "-", "Gruppe", "Crime", "Mob", "aus", "Atlanta", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["crime mob", "", [[11, 12]]], "t": ["atlanta", "", [[14]]]}, {"tokens": ["Dandi", "Wind", "war", "eine", "post-industrielle", "Band", ",", "die", "2003", "in", "Vancouver", ",", "Britisch", "-", "Kolumbien", ",", "Kanada", "gegründet", "wurde", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["dandi wind", "", [[0, 1]]], "t": ["vancouver, britisch-kolumbien", "", [[10, 11, 12, 13, 14]]]}, {"tokens": ["1971", "gründeten", "Phillip", "und", "Joyce", "die", "Hub", "Group", "(", "damals", "bekannt", "als", "Hub", "City", "Terminals", ")", "in", "Hinsdale", ",", "Illinois", "."], "ner": ["O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["hub group", "", [[6, 7]]], "t": ["hinsdale, illinois", "", [[17, 18, 19]]]}, {"tokens": ["Sirens", "and", "Sailors", "wurde", "2005", "in", "Rochester", ",", "New", "York", ",", "von", "Kyle", "Bihrle", ",", "Todd", "Golder", ",", "Kevin", "Mahle", "und", "Josh", "Deni", "gegründet", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["sirens and sailors", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["rochester, new york", "", [[6, 7, 8, 9]]]}, {"tokens": ["Seeekret", "ist", "das", "siebte", "und", "letzte", "Album", "der", "in", "New", "York", "City", "ansässigen", "amerikanischen", "Band", "Kleeer", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "S-MISC", "O", "S-PER", "O"], "h": ["kleeer", "", [[15]]], "t": ["new york city", "", [[9, 10, 11]]]}, {"tokens": ["BBNG", "drehte", "die", "Originalversion", "der", "Strecke", "mit", "Kaytranada", "in", "ihrem", "Heimstudio", "in", "Toronto", "."], "ner": ["S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["bbng", "", [[0]]], "t": ["toronto", "", [[12]]]}, {"tokens": ["The", "Murder", "of", "My", "Sweet", "wurde", "2006", "in", "Stockholm", "vom", "Schlagzeuger", "und", "Produzenten", "Daniel", "Flores", "gegründet", "."], "ner": ["B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O"], "h": ["the murder of my sweet", "", [[0, 1, 2, 3, 4]]], "t": ["stockholm", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Macmichael", "zog", "nach", "London", ",", "England", ",", "und", "gründete", "1985", "zusammen", "mit", "Van", "Eede", "die", "Cutting", "Crew", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["cutting crew", "", [[15, 16]]], "t": ["london", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Ahroon", "ist", "der", "Bassist", "einer", "Hardcore", "-", "Punkrock", "-", "Band", "aus", "Denver", ",", "Suburban", "Hostage", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O"], "h": ["suburban hostage", "", [[13, 14]]], "t": ["denver", "", [[11]]]}, {"tokens": ["Despised", "Icon", "wurde", "im", "Januar", "2002", "in", "Montreal", ",", "Quebec", ",", "Kanada", ",", "gegründet", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["despised icon", "", [[0, 1]]], "t": ["montreal, quebec", "", [[7, 8, 9]]]}, {"tokens": ["Sie", "sind", "der", "nordamerikanische", "Vertrieb", "für", "das", "deutsche", "Musikprojekt", "Lesiëm", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["lesiëm", "", [[9]]], "t": ["deutsche", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Shaw", "produzierte", "das", "Debütalbum", "der", "Montrealer", "Band", "The", "Lovely", "Feathers", "(", "die", "2005", "mit", "Metric", "auf", "Tournee", "ging", ")", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["the lovely feathers", "", [[7, 8, 9]]], "t": ["montrealer", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Bis", "2009", "hatten", "Künstler", "wie", "der", "Elektronikmusiker", "Pocket", "und", "Kites", "With", "Lights", "bei", "dem", "Label", "unterschrieben", ",", "gefolgt", "von", "The", "Fantastiques", ",", "einer", "Band", "aus", "Minsk", ",", "Weißrussland", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["the fantastiques", "", [[19, 20]]], "t": ["minsk", "", [[25]]]}, {"tokens": ["Dies", "ist", "eine", "umfassende", "Diskographie", "der", "offiziellen", "Aufnahmen", "von", "10", "Years", ",", "einer", "amerikanischen", "Rockband", "aus", "Knoxville", ",", "Tennessee", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["10 years", "", [[9, 10]]], "t": ["knoxville, tennessee", "", [[16, 17, 18]]]}, {"tokens": ["Kermit", "Ruffins", "war", "1983", "Mitbegründer", "der", "Rebirth", "Brass", "Band", ",", "als", "er", "die", "Clark", "High", "School", "im", "Stadtviertel", "Tremé", "besuchte", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O"], "h": ["rebirth brass band", "", [[6, 7, 8]]], "t": ["tremé", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Breathe", "Carolina", "ist", "eine", "amerikanische", "EDM", "-", "Band", ",", "die", "2007", "in", "Denver", ",", "Colorado", ",", "gegründet", "wurde", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["breathe carolina", "", [[0, 1]]], "t": ["denver, colorado", "", [[12, 13, 14]]]}, {"tokens": ["Den", "vilda", "ist", "ein", "Studioalbum", ",", "das", "1996", "von", "der", "schwedischen", "Popgruppe", "One", "More", "Time", "veröffentlicht", "wurde", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O"], "h": ["one more time", "", [[12, 13, 14]]], "t": ["schwedischen", "", [[10]]]}, {"tokens": ["\"", "Det", "var", "en", "gång", "en", "fågel", "\"", "ist", "eine", "Debütsingle", "der", "schwedischen", "Band", "Laser", "Inc", ",", "die", "2007", "von", "Warner", "Music", "Sweden", "veröffentlicht", "wurde", "."], "ner": ["O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O"], "h": ["laser inc", "", [[14, 15]]], "t": ["schwedischen", "", [[12]]]}, {"tokens": ["Abriel", "wurde", "Ende", "2008", "in", "San", "Francisco", ",", "Kalifornien", ",", "unter", "dem", "ursprünglichen", "Namen", "From", "Emperor", "to", "Citizen", "gegründet", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O"], "h": ["abriel", "", [[0]]], "t": ["san francisco, kalifornien", "", [[5, 6, 7, 8]]]}, {"tokens": ["Long", "Burn", "the", "Fire", "ist", "das", "zweite", "Studioalbum", "der", "Detroiter", "Rockband", "Black", "Merda", "."], "ner": ["B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["black merda", "", [[11, 12]]], "t": ["detroiter", "", [[9]]]}, {"tokens": ["The", "Neon", "Handshake", "ist", "das", "Debütalbum", "der", "Londoner", "Band", "Hell", "is", "For", "Heroes", "."], "ner": ["B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["hell is for heroes", "", [[9, 10, 11, 12]]], "t": ["londoner", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Bubblegum", "Screw", "war", "eine", "Londoner", "Glam", "-", "Punk", "-", "Band", ",", "die", "stark", "vom", "Punk", "aus", "New", "York", "City", "im", "Jahr", "1977", "und", "anderen", "amerikanischen", "Bands", "wie", "New", "York", "Dolls", ",", "The", "Dead", "Boys", "und", "The", "Stooges", "beeinflusst", "war", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "E-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O"], "h": ["bubblegum screw", "", [[0, 1]]], "t": ["londoner", "", [[4]]]}, {"tokens": ["Nach", "der", "Veröffentlichung", "ihres", "Albums", "machte", "die", "Band", "mit", "einer", "Konzerttournee", "gemeinsam", "mit", "der", "in", "Seattle", "ansässigen", "Band", "Vendetta", "Red", "auf", "sich", "aufmerksam", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O"], "h": ["vendetta red", "", [[18, 19]]], "t": ["seattle", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Hearse", "ist", "eine", "schwedische", "Melodic", "Death", "Metal", "-", "Band", ",", "die", "2001", "von", "Sänger", "Johan", "Liiva", "(", "ehemals", "bei", "Arch", "Enemy", ")", "und", "Schlagzeuger", "Max", "Thornell", "gegründet", "wurde", "."], "ner": ["S-ORG", "O", "O", "S-MISC", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["arch enemy", "", [[19, 20]]], "t": ["schwedische", "", [[3]]]}, {"tokens": ["Trainwreck", "Riders", "ist", "eine", "amerikanische", "vierköpfige", "Alt", "-", "Country", "-", "Band", "aus", "San", "Francisco", ",", "Kalifornien", "."], "ner": ["B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["trainwreck riders", "", [[0, 1]]], "t": ["san francisco", "", [[12, 13]]]}], "P3373": [{"tokens": ["Sie", "und", "Lubomirski", "hatten", "drei", "Kinder", ",", "Fürst", "Aleksander", "Dominik", "Lubomirski", ",", "Fürstin", "Teresa", "Lubomirska", "und", "Fürstin", "Marianna", "Lubomirska", "."], "ner": ["O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["teresa lubomirska", "", [[13, 14]]], "t": ["marianna lubomirska", "", [[17, 18]]]}, {"tokens": ["Der", "Sohn", "Otto", "Gjerdrum", "war", "ebenfalls", "an", "der", "Nydalens", "Compagnie", "beteiligt", ",", "und", "ein", "weiterer", "Sohn", ",", "Carl", "Ferdinand", "Gjerdrum", ",", "gründete", "eine", "Versicherungsgesellschaft", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["otto gjerdrum", "", [[2, 3]]], "t": ["carl ferdinand gjerdrum", "", [[17, 18, 19]]]}, {"tokens": ["Keneally", "wurde", "2003", "nach", "einem", "erbitterten", "Kampf", "im", "Vorfeld", "der", "Wahlen", "mit", "Deirdre", "Grusovin", ",", "der", "Schwester", "der", "ranghohen", "Labor", "-", "Politikerin", "Laurie", "Brereton", ",", "in", "die", "Legislativversammlung", "von", "New", "South", "Wales", "gewählt", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "E-LOC", "O", "O"], "h": ["laurie brereton", "", [[22, 23]]], "t": ["deirdre grusovin", "", [[12, 13]]]}, {"tokens": ["Seine", "älteren", "Brüder", "Ling", "Jihua", "und", "Ling", "Zhengce", "sind", "beide", "Politiker", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["ling zhengce", "", [[6, 7]]], "t": ["ling jihua", "", [[3, 4]]]}, {"tokens": ["Der", "bulgarische", "Zar", ",", "das", "Kind", "Kaliman", "I.", ",", "war", "ein", "Neffe", "des", "ungarischen", "Königs", "Béla", "IV.", "und", "der", "Sohn", "von", "Bélas", "Schwester", "Anna", "Maria", "und", "Ivan", "Asen", "II", "."], "ner": ["O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["béla iv.", "", [[15, 16]]], "t": ["anna maria", "", [[23, 24]]]}, {"tokens": ["Er", "ist", "Vater", "von", "vier", "Kindern", "(", "Emilio", ",", "Ramón", ",", "Carlos", "und", "Renée", ")", ",", "die", "alle", "Schauspieler", "sind", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["emilio", "", [[7]]], "t": ["ramón", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Obwohl", "Harold", "Godwinson", "Edwin", "und", "Morcar's", "Schwester", "Ealdgyth", "geheiratet", "hatte", ",", "könnten", "die", "beiden", "Grafen", "Harold", "misstraut", "und", "befürchtet", "haben", ",", "dass", "der", "König", "Morcar", "durch", "Tostig", "ersetzen", "würde", "."], "ner": ["O", "B-PER", "E-PER", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["ealdgyth", "", [[7]]], "t": ["morcar", "", [[5]]]}, {"tokens": ["Die", "Kapelle", "mit", "quadratischem", "Grundriss", "und", "goldener", "Kuppel", "beherbergt", "die", "Gräber", "ihres", "Gründers", "und", "seiner", "Kinder", ",", "König", "Sigismund", "II", ".", "Augustus", "und", "Anna", "Jagiellon", "(", "Jagiellonka", ")", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["sigismund ii. augustus", "", [[18, 19, 20, 21]]], "t": ["anna jagiellon", "", [[23, 24]]]}, {"tokens": ["Wilson", "war", "der", "zweite", "von", "drei", "Brüdern", ",", "die", "anderen", "waren", "Karl", "Taylor", "Compton", "und", "Arthur", "Compton", ",", "beide", "Physiker", "und", "Universitätspräsidenten", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["karl taylor compton", "", [[11, 12, 13]]], "t": ["arthur compton", "", [[15, 16]]]}, {"tokens": ["Jemima", "hat", "zwei", "jüngere", "Brüder", ",", "Zac", "Goldsmith", "und", "Ben", "Goldsmith", ",", "und", "fünf", "Halbgeschwister", "väterlicherseits", "und", "drei", "Halbgeschwister", "mütterlicherseits", ",", "darunter", "Robin", "Birley", "und", "India", "Jane", "Birley", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["robin birley", "", [[22, 23]]], "t": ["zac goldsmith", "", [[6, 7]]]}, {"tokens": ["Gézas", "jüngster", "Bruder", "Stephen", "begann", "nach", "Angaben", "des", "fast", "zeitgleichen", "Rahewin", "mit", "ihrem", "Onkel", "Beloš", "und", "anderen", "Herren", "eine", "Verschwörung", "gegen", "Géza", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["stephen", "", [[3]]], "t": ["gézas", "", [[0]]]}, {"tokens": ["Zusammen", "mit", "Godfrey", "von", "Bouillon", "und", "seinem", "Bruder", "Baldwin", "I.", "von", "Jerusalem", "führten", "sie", "ein", "loses", "Konglomerat", "aus", "Lothringen", ",", "Lotharingen", "und", "Deutschland", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["godfrey von bouillon", "", [[2, 3, 4]]], "t": ["baldwin i. von jerusalem", "", [[8, 9, 10, 11]]]}, {"tokens": ["Der", "Rest", "des", "Landes", "wurde", "von", "seinen", "anderen", "Brüdern", "Conrad", "I.", "und", "Bolesław", "übernommen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["bolesław", "", [[12]]], "t": ["conrad i.", "", [[9, 10]]]}, {"tokens": ["Brasillach", "galt", "als", "zu", "nachsichtig", "und", "wurde", "durch", "Pierre", "-", "Antoine", "Cousteau", ",", "den", "Bruder", "von", "Jacques", "Cousteau", ",", "ersetzt", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["pierre-antoine cousteau", "", [[8, 9, 10, 11]]], "t": ["jacques cousteau", "", [[16, 17]]]}, {"tokens": ["Während", "des", "Krieges", "wurden", "Victorias", "zwei", "Schwestern", ",", "Alix", "und", "Elisabeth", ",", "in", "der", "russischen", "Revolution", "ermordet", ",", "und", "ihr", "Bruder", ",", "Ernest", "Louis", ",", "Großherzog", "von", "Hessen", ",", "wurde", "abgesetzt", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["elisabeth", "", [[10]]], "t": ["alix", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Deen", "wohnt", "in", "Savannah", ",", "Georgia", ",", "wo", "sie", "mit", "ihren", "Söhnen", "Jamie", "und", "Bobby", "Deen", "das", "Restaurant", "The", "Lady", "&", "Sons", "und", "Paula", "Deen's", "Creek", "House", "besitzt", "und", "betreibt", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O"], "h": ["bobby deen", "", [[14, 15]]], "t": ["jamie", "", [[12]]]}, {"tokens": ["Seine", "Kinder", "Evelyn", "Verrasztó", "und", "Dávid", "Verrasztó", "sind", "ebenfalls", "olympische", "Schwimmerinnen", "."], "ner": ["O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-MISC", "O", "O"], "h": ["dávid verrasztó", "", [[5, 6]]], "t": ["evelyn verrasztó", "", [[2, 3]]]}, {"tokens": ["Die", "Söhne", "von", "William", "Ziff", ",", "Dirk", ",", "Robert", "und", "Daniel", ",", "verwalten", "die", "Investitionen", "der", "Familie", "über", "Ziff", "Brothers", "Investments", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O"], "h": ["daniel", "", [[10]]], "t": ["dirk", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Fatimah", "hatte", "drei", "Schwestern", "namens", "Zaynab", "bint", "Muhammad", ",", "Umm", "Kulthum", "bint", "Muhammad", "und", "Ruqayyah", "bint", "Muhammad", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["ruqayyah bint muhammad", "", [[14, 15, 16]]], "t": ["umm kulthum bint muhammad", "", [[9, 10, 11, 12]]]}, {"tokens": ["Seine", "drei", "Brüder", "waren", "ebenfalls", "Künstler", ":", "der", "Komponist", "Johan", "Foltmar", "und", "die", "Maler", "Christian", "Ulrik", "Foltmar", "und", "Christoffer", "Foltmar", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["christoffer foltmar", "", [[18, 19]]], "t": ["johan foltmar", "", [[9, 10]]]}, {"tokens": ["Er", "hinterlässt", "auch", "seine", "Brüder", "Jackie", ",", "Tito", ",", "Jermaine", ",", "Marlon", "und", "Randy", ",", "seine", "Schwestern", "Rebbie", ",", "La", "Toya", "und", "Janet", "sowie", "seine", "Eltern", "Joseph", "und", "Katherine", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O"], "h": ["janet", "", [[22]]], "t": ["randy", "", [[13]]]}, {"tokens": ["Er", "wurde", "auch", "mit", "dem", "Werk", "von", "Ernst", "Jünger", "und", "seinem", "Bruder", "Friedrich", "Georg", "Jünger", "bekannt", "gemacht", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["ernst jünger", "", [[7, 8]]], "t": ["friedrich georg jünger", "", [[12, 13, 14]]]}, {"tokens": ["Ruby", "Aldridge", "ist", "die", "Tochter", "des", "ehemaligen", "Playboymates", "Laura", "Lyons", "und", "des", "Künstlers", "und", "Grafikdesigners", "Alan", "Aldridge", "sowie", "die", "jüngere", "Schwester", "des", "Modells", "Lily", "Aldridge", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["lily aldridge", "", [[23, 24]]], "t": ["ruby aldridge", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Ihre", "Geschwister", "waren", "William", "Henry", "Ashurst", ",", "Eliza", "Ann", "Ashurst", "(", "Bardonneau", ")", ",", "Emilie", "Ashurst", "(", "Venturi", ")", "und", "Matilda", "Ashurst", "(", "Biggs", ")", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["emilie ashurst", "", [[14, 15]]], "t": ["matilda ashurst (biggs)", "", [[20, 21, 22, 23, 24]]]}, {"tokens": ["Zu", "ihren", "Geschwistern", "gehörten", "Marie", ",", "Prinzessin", "von", "Sachsen", "-", "Altenburg", ",", "Louise", "Margaret", ",", "Herzogin", "von", "Connaught", "und", "Strathearn", ",", "und", "Prinz", "Friedrich", "Leopold", "von", "Preußen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["marie, prinzessin von sachsen-altenburg", "", [[4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]]], "t": ["prinz friedrich leopold von preußen", "", [[22, 23, 24, 25, 26]]]}, {"tokens": ["Sie", "hatten", "13", "Kinder", ",", "darunter", "die", "Bankiers", "Samuel", "Gurney", "und", "Daniel", "Gurney", ",", "die", "Sozialreformer", "Elizabeth", "Fry", "und", "Joseph", "John", "Gurney", "sowie", "Louisa", "Hoare", ",", "die", "Texte", "zu", "Bildungsthemen", "verfasste", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["elizabeth fry", "", [[16, 17]]], "t": ["joseph john gurney", "", [[19, 20, 21]]]}, {"tokens": ["Er", "ist", "der", "Vater", "der", "Spieler", "Steffen", "Thoresen", "und", "Patrick", "Thoresen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["steffen thoresen", "", [[6, 7]]], "t": ["patrick thoresen", "", [[9, 10]]]}, {"tokens": ["Sarah", "Lennox", "wurde", "in", "Irland", "von", "ihrer", "Schwester", "Emily", "aufgezogen", ",", "deren", "Eltern", "starben", ",", "als", "sie", "sechs", "Jahre", "alt", "war", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["emily", "", [[8]]], "t": ["sarah lennox", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Ihm", "folgten", "seine", "Königin", "Kleopatra", "Thea", "und", "dann", "zwei", "ihrer", "Söhne", ",", "Seleukos", "V.", "Philometor", "und", "Antiochus", "VIII", ".", "Grypus", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O"], "h": ["seleukos v. philometor", "", [[12, 13, 14]]], "t": ["antiochus viii. grypus", "", [[16, 17, 18, 19]]]}, {"tokens": ["Er", "ist", "der", "jüngere", "Bruder", "der", "Schauspielerin", "Angela", "Lansbury", "und", "der", "Zwillingsbruder", "des", "Fernsehproduzenten", "Bruce", "Lansbury", ";", "beide", "Brüder", "wurden", "1954", "amerikanische", "Staatsbürger", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O"], "h": ["bruce lansbury", "", [[14, 15]]], "t": ["angela lansbury", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["In", "jenem", "Herbst", "führte", "der", "Bruder", "von", "Emir", "Faisal", ",", "Abdullah", ",", "eine", "Gruppe", "bewaffneter", "Männer", "nördlich", "der", "Hedschas", "nach", "Transsjordanien", "und", "drohte", "damit", ",", "Syrien", "anzugreifen", "und", "das", "Recht", "der", "Haschemiten", "auf", "die", "dortige", "Oberherrschaft", "zu", "verteidigen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["abdullah", "", [[10]]], "t": ["emir faisal", "", [[7, 8]]]}, {"tokens": ["Seine", "Söhne", "Josef", "und", "Quido", "und", "seine", "Tochter", "Amalie", "wurden", "ebenfalls", "Maler", "."], "ner": ["O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["quido", "", [[4]]], "t": ["amalie", "", [[8]]]}, {"tokens": ["Zu", "Akbar's", "Geschwistern", "gehörten", "auch", "seine", "älteren", "Schwestern", ":", "Zeb-un", "-", "Nissa", ",", "Zinat-un", "-", "Nissa", "und", "Zubdat-un", "-", "Nissa", "und", "sein", "älterer", "Bruder", ",", "Azam", "Shah."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER"], "h": ["zeb-un-nissa", "", [[9, 10, 11]]], "t": ["zubdat-un-nissa", "", [[17, 18, 19]]]}, {"tokens": ["Als", "Live", "Wire", "in", "der", "Legion", "durch", "seine", "Schwester", "Spark", "ersetzt", "wurde", ",", "schloss", "er", "sich", "der", "Workforce", "in", "der", "Überzeugung", "an", ",", "dass", "McCauley", "ihm", "helfen", "könnte", ",", "seinen", "Bruder", "Mekt", "zu", "finden", "."], "ner": ["O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["mekt", "", [[31]]], "t": ["spark", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Tomonaga", "begleitete", "seinen", "Vater", "und", "seine", "beiden", "Brüder", ",", "Minamoto", "no", "Yoshihira", "und", "Minamoto", "no", "Yoritomo", ",", "auf", "der", "Flucht", "aus", "Kyoto", "nach", "ihrer", "Niederlage", "im", "Heiji", "-", "Aufstand", "von", "1159", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O"], "h": ["minamoto no yoshihira", "", [[9, 10, 11]]], "t": ["minamoto no yoritomo", "", [[13, 14, 15]]]}, {"tokens": ["Mathilde", "II", ".", "starb", "fünf", "Jahre", "später", ",", "1262", ",", "und", "ihr", "Ehemann", "Odo", ",", "Graf", "von", "Nevers", ",", "teilte", "die", "drei", "Grafschaften", "zwischen", "ihren", "Töchtern", "Yolande", ",", "Margaret", "und", "Adelaide", "auf", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["yolande", "", [[26]]], "t": ["margaret", "", [[28]]]}, {"tokens": ["Die", "vier", "Brüder", "Lachner", ",", "Theodor", ",", "Franz", ",", "Ignaz", "und", "Vinzenz", ",", "waren", "deutsche", "Komponisten", "des", "neunzehnten", "Jahrhunderts", ",", "die", "alle", "in", "der", "Stadt", "geboren", "wurden", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["franz", "", [[7]]], "t": ["vinzenz", "", [[11]]]}, {"tokens": ["Mit", "Fatimah", "hatte", "er", "drei", "Söhne", "(", "Hasan", ",", "Husayn", "und", "Muhsin", ")", "und", "zwei", "Töchter", "(", "Umm", "Kulthum", "und", "Zaynab", ")", "."], "ner": ["O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O"], "h": ["umm kulthum", "", [[17, 18]]], "t": ["muhsin", "", [[11]]]}, {"tokens": ["Er", "heiratete", "1907", "Gudrid", "Breie", "und", "war", "der", "Vater", "der", "Dichterin", "Halldis", "Moren", "Vesaas", "und", "des", "Pädagogen", "Sigmund", "Moren", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["sigmund moren", "", [[17, 18]]], "t": ["halldis moren vesaas", "", [[11, 12, 13]]]}, {"tokens": ["Ahmed", "bin", "Salman", "ist", "Vollbruder", "von", "Prinz", "Fahd", ",", "Prinz", "Sultan", ",", "Prinz", "Abdulaziz", ",", "Prinz", "Faisal", "und", "Prinzessin", "Hassa", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-PER", "O"], "h": ["prinz faisal", "", [[15, 16]]], "t": ["prinz abdulaziz", "", [[12, 13]]]}, {"tokens": ["\"", "Thank", "You", "\"", "ist", "eine", "Hommage", "an", "alle", "kürzlich", "verstorbenen", "Familienmitglieder", "der", "Band", ":", "Vinnie", "Pauls", "Bruder", "Dimebag", "Darrell", ",", "Tom", "Maxwells", "Mutter", "und", "die", "Großmutter", "von", "Chad", "Gray", "."], "ner": ["O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["vinnie pauls", "", [[15, 16]]], "t": ["dimebag darrell", "", [[18, 19]]]}, {"tokens": ["Zur", "Familie", "gehörten", "in", "dieser", "Zeit", "Bronson", ",", "seine", "Frau", "Abigail", "May", "und", "ihre", "Töchter", "Anna", ",", "Louisa", "und", "May", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O"], "h": ["louisa", "", [[17]]], "t": ["anna", "", [[15]]]}, {"tokens": ["Ihre", "Brüder", "waren", "Stefan", "Dragutin", "(", "reg.", "1276-82", ")", "und", "Stefan", "Milutin", "(", "reg.", "1282-1321", ")", "."], "ner": ["O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["stefan dragutin", "", [[3, 4]]], "t": ["stefan milutin", "", [[10, 11]]]}, {"tokens": ["Michał", "Kaliszek", "(", "geboren", "am", "17", ".", "November", "1990", "in", "Toruń", ",", "Polen", ")", "ist", "ein", "polnischer", "Eistänzer", ",", "der", "gemeinsam", "mit", "seiner", "Schwester", "Natalia", "Kaliszek", "an", "Wettbewerben", "teilnimmt", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O"], "h": ["natalia kaliszek", "", [[24, 25]]], "t": ["michał kaliszek", "", [[0, 1]]]}, {"tokens": ["Seine", "Brüder", "waren", "Premierminister", "George", "Hamilton", "-", "Gordon", ",", "4.", "Graf", "von", "Aberdeen", ",", "und", "Sir", "Robert", "Gordon", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O"], "h": ["george hamilton-gordon, 4. graf von aberdeen", "", [[4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]]], "t": ["sir robert gordon", "", [[15, 16, 17]]]}, {"tokens": ["Henry", "hatte", "acht", "eheliche", "Kinder", "von", "Eleanor", ",", "fünf", "Söhne", ",", "William", ",", "Henry", "der", "Jüngere", ",", "Richard", ",", "Geoffrey", "und", "John", ",", "und", "drei", "Töchter", ",", "Matilda", ",", "Eleanor", "und", "Joan", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O"], "h": ["henry der jüngere", "", [[13, 14, 15]]], "t": ["eleanor", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Der", "ältere", "Bruder", "von", "Moses", "Maverick", "ist", "der", "frühe", "Kolonist", "Samuel", "Maverick", "aus", "Massachusetts", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["moses maverick", "", [[4, 5]]], "t": ["samuel maverick", "", [[10, 11]]]}, {"tokens": ["Sie", "ist", "die", "Schwester", "von", "Kāne", "Milohai", ",", "Kamohoalii", ",", "Pele", ",", "Nāmaka", "und", "Hiiaka", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O", "S-PER", "O"], "h": ["nāmaka", "", [[12]]], "t": ["pele", "", [[10]]]}, {"tokens": ["Sie", "hatten", "die", "Söhne", "Edvard", "Hambro", ",", "Vilhelm", "Cato", "Grieg", "Hambro", ",", "Karl", "Joachim", "Hambro", "und", "Johan", "Randulf", "Bull", "Hambro", ";", "alle", "wurden", "zwischen", "1911", "und", "1915", "geboren", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["karl joachim hambro", "", [[12, 13, 14]]], "t": ["edvard hambro", "", [[4, 5]]]}, {"tokens": ["Meredith", "war", "der", "Sohn", "von", "John", "Walsingham", "Cooke", "Meredith", "und", "der", "Bruder", "von", "Sir", "William", "Ralph", "Meredith", ",", "Richard", "Martin", "Meredith", ",", "Thomas", "Graves", "Meredith", "und", "Charles", "Meredith", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["charles meredith", "", [[26, 27]]], "t": ["thomas graves meredith", "", [[22, 23, 24]]]}], "P551": [{"tokens": ["Im", "Juli", "1991", "hielt", "sich", "Ražnatović", "für", "einige", "Zeit", "im", "Kloster", "Cetinje", "auf", ",", "zusammen", "mit", "Metropolit", "Amfilohije", "Radović", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["amfilohije radović", "", [[17, 18]]], "t": ["kloster cetinje", "", [[10, 11]]]}, {"tokens": ["Scheich", "Uthman", "Sirâj-ud", "-Dîn", "war", "die", "wichtigste", "Figur", "unter", "Mavlana", "Halids", "Schülern", ",", "selbst", "während", "Mevlana", "noch", "in", "Bagdad", "lebte", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["mevlana", "", [[15]]], "t": ["bagdad", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Aaliyah", "(", "gest.", "2001", ")", "aus", "Detroit", "hatte", "im", "Jahr", "2000", "mit", "\"", "Try", "Again", "\"", "einen", "#1", "Hot", "100", "Hit", "."], "ner": ["S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "E-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["aaliyah", "", [[0]]], "t": ["detroit", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Elina", "Svitolina", "ist", "eine", "Tennisspielerin", "aus", "Charkiw", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["elina svitolina", "", [[0, 1]]], "t": ["charkiw", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Kęstutis", "und", "Vytautas", "kamen", "im", "Lager", "von", "Jogaila", "an", ",", "wurden", "aber", "verhaftet", "und", "in", "ein", "Gefängnis", "in", "der", "Kreva", "-", "Burg", "gebracht", "."], "ner": ["S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O"], "h": ["vytautas", "", [[2]]], "t": ["kreva-burg", "", [[19, 20, 21]]]}, {"tokens": ["Als", "der", "Journalist", "und", "Ethnologe", "Charles", "Fletcher", "Lummis", "in", "Isleta", "lebte", ",", "nahm", "er", "sich", "ein", "Zimmer", "in", "Abeitas", "Haus", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O"], "h": ["charles fletcher lummis", "", [[5, 6, 7]]], "t": ["isleta", "", [[9]]]}, {"tokens": ["Der", "persische", "Abenteurer", "Saadat", "Khan", ",", "auch", "als", "Burhan-ul", "-", "Mulk", "bekannt", ",", "wurde", "1722", "zum", "\"", "Nizam", "\"", "von", "Awadh", "ernannt", "und", "gründete", "seinen", "Hofstaat", "in", "Faizabad", "bei", "Lucknow", "."], "ner": ["O", "S-MISC", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["saadat khan", "", [[3, 4]]], "t": ["faizabad", "", [[27]]]}, {"tokens": ["Muhammad", "Abdul", "Aleem", "Siddiqi", "(", "3.", "April", "1892", "-", "22", ".", "August", "1954", ")", "war", "ein", "islamischer", "Gelehrter", "aus", "Meerut", "(", "Indien", ")", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O"], "h": ["muhammad abdul aleem siddiqi", "", [[0, 1, 2, 3]]], "t": ["meerut", "", [[19]]]}, {"tokens": ["Jon", "Doust", "ist", "Komiker", ",", "Schriftsteller", ",", "Romanautor", "und", "professioneller", "Redner", "aus", "Westaustralien", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["jon doust", "", [[0, 1]]], "t": ["westaustralien", "", [[12]]]}, {"tokens": ["Mary", "Edmonia", "Lewis", "(", "ca.", "4.", "Juli", "1844", "-", "17", ".", "September", "1907", ")", "war", "eine", "amerikanische", "Bildhauerin", ",", "die", "die", "meiste", "Zeit", "ihrer", "Karriere", "in", "Rom", ",", "Italien", ",", "arbeitete", "."], "ner": ["B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["mary edmonia lewis", "", [[0, 1, 2]]], "t": ["italien", "", [[28]]]}, {"tokens": ["Tommy", "Heath", "wurde", "Computeranalytiker", "und", "Softwareingenieur", "und", "zog", "nach", "Portland", ",", "Oregon", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["tommy heath", "", [[0, 1]]], "t": ["portland, oregon", "", [[9, 10, 11]]]}, {"tokens": ["Der", "Künstler", "und", "Galerist", "Michael", "Eather", "aus", "Brisbane", "hat", "ihr", "Werk", "nicht", "nur", "mit", "dem", "von", "Emily", "verglichen", ",", "sondern", "auch", "mit", "dem", "australischen", "abstrakt-impressionistischen", "Künstler", "Tony", "Tuckson", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O"], "h": ["michael eather", "", [[4, 5]]], "t": ["brisbane", "", [[7]]]}, {"tokens": ["Ben", "Gill", ",", "besser", "bekannt", "als", "Party", "Ben", ",", "ist", "ein", "DJ", "in", "San", "Francisco", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "S-ORG", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O"], "h": ["party ben", "", [[6, 7]]], "t": ["san francisco", "", [[13, 14]]]}, {"tokens": ["Im", "September", "2010", "schloss", "sich", "Olavi", "Mäenpää", ",", "der", "Vorsitzende", "der", "finnischen", "Volksblau", "-", "Weißen", "im", "Bezirksrat", "von", "Turku", ",", "der", "VP", "an", "und", "wurde", "der", "erste", "Stadtrat", "der", "Partei", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "S-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["olavi mäenpää", "", [[5, 6]]], "t": ["turku", "", [[18]]]}, {"tokens": ["Es", "wurde", "1897", "von", "der", "in", "Pittsburgh", "ansässigen", "Architektin", "Elise", "Mercur", "Wagner", "erbaut", ",", "die", "jede", "Facette", "des", "Baus", "überwachte", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"], "h": ["elise mercur", "", [[9, 10]]], "t": ["pittsburgh", "", [[6]]]}, {"tokens": ["Im", "Oktober", "2011", ",", "im", "Alter", "von", "91", "Jahren", ",", "lud", "Ravi", "Shankar", "seinen", "langjährigen", "Tabla", "-", "Begleiter", ",", "Tanmoy", "Bose", ",", "zu", "einer", "informellen", "Aufnahmesession", "in", "sein", "Haus", "in", "Encinitas", ",", "Kalifornien", ",", "ein", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O"], "h": ["ravi shankar", "", [[11, 12]]], "t": ["encinitas, kalifornien", "", [[30, 31, 32]]]}, {"tokens": ["Im", "Februar", "gewährleistete", "er", "dem", "Komponisten", "Jean", "Sibelius", "eine", "sichere", "Abreise", "aus", "seiner", "Heimat", "Ainola", "in", "die", "Hauptstadt", "Helsinki", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "S-LOC", "O"], "h": ["jean sibelius", "", [[6, 7]]], "t": ["ainola", "", [[14]]]}, {"tokens": ["Gloria", "Klein", "ist", "eine", "amerikanische", "Malerin", "mit", "Wohnsitz", "in", "New", "York", "City", "."], "ner": ["B-PER", "E-PER", "O", "O", "S-MISC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "E-LOC", "O"], "h": ["gloria klein", "", [[0, 1]]], "t": ["new york city", "", [[9, 10, 11]]]}, {"tokens": ["Auch", "die", "in", "Marlboro", ",", "New", "Jersey", ",", "geborene", "Melissa", "Rauch", "und", "die", "ehemals", "in", "Colts", "Neck", "lebende", "Queen", "Latifah", "sind", "dafür", "bekannt", ",", "dass", "sie", "Delicious", "Orchards", "häufig", "besuchen", "."], "ner": ["O", "O", "O", "S-LOC", "O", "B-LOC", "E-LOC", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "B-ORG", "E-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O"], "h": ["queen latifah", "", [[18, 19]]], "t": ["colts neck", "", [[15, 16]]]}, {"tokens": ["Schon", "1958", "hatten", "sich", "seine", "Eltern", "scheiden", "lassen", "und", "sein", "Vater", "hatte", "Joanne", "Woodward", "geheiratet", ",", "die", "sich", "Ende", "der", "1960er", "Jahre", "in", "Westport", ",", "Connecticut", ",", "niederließ", ",", "wo", "Scott", "kurz", "die", "Staples", "High", "School", "besuchte", "."], "ner": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "E-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "S-LOC", "O", "S-LOC", "O", "O", "O", "O", "S-PER", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "E-ORG", "O", "O"], "h": ["joanne woodward", "", [[12, 13]]], "t": ["westport, connecticut", "", [[23, 24, 25]]]}, {"tokens": ["Erika", "C